火鍋店推120元任食1個月

成都火鍋店推120元任食1個月 11天後執笠老闆負債逾50萬

【星島日報報道】四川成都錦江區一間名為「家門兒鮮菜」的火鍋店本月1日開張，為了推廣，於是推出120元（人民幣）會員卡可任吃火鍋一個月的活動。民眾迅即蜂擁而至，火鍋店不堪虧損，11天後宣佈停業。

一名當地民眾坦言民眾欠缺素質，「自己辦張會員卡，全家人輪流用，有的還借給同事、朋友」。不少居民更直指，會員卡不是身份證，沒有頭像證實不到本人，是個致命卻被忽視的問題。結果有人一天吃了幾頓火鍋，有時幾個人一天之內用同一張會員卡。

據內地媒體報道，這間「家門兒鮮菜」火鍋店位於成都市錦江區龍舟路，去年12月底開業，生意一般、處於虧蝕狀態。該店的5名股東為了力挽狂瀾，本月1日便推出只要花120元辦理會員卡，就能在一個月內憑卡任吃火鍋的優惠活動，希望能讓火鍋店起死回生。

據老闆之一的蘇哲透露，優惠活動推出後，火鍋店每天的客流量都超過500人。火鍋店原本上午11點開張，晚上11點打烊，然而很多人從早上8點就來排隊，一直排長龍，常常到凌晨最後一批客人才漸漸散場，他每天只睡兩3個小時，店里的前線員工工時亦超過十小時。火鍋店也因此被「食到執笠」。

蘇哲指目前已負債50萬元（約62萬港元），他表示「我們本來就知道是虧本的結果，只是想通過這個活動積累忠實客戶。」可是有食客表示「說實話，味道是不錯的，就算是120元吃一個月，食材很新鮮也很豐富，只是......」一名市民嘆氣道：「有些人沒有素質啊，自己辦張會員卡，全家人輪流用，有的還借給同事、朋友」。不少居民都反映同一情況，更有的人一天吃了幾頓火鍋，有時幾個人一天之內用同一張會員卡。

但蘇哲認為火鍋店的死因是運營水平太低，店里的人臉識別系統未及時起用，加上人手不夠，給了他深刻的教訓。吃一塹長一智，蘇哲將重整旗鼓，籌劃著下一次復出。在此之前，他正著力結清1700多位會員的會員卡餘額。不管虧損如何，對他來說，誠信經營還是第一位的。

同中國人講誠信

仲努力找埋條數
真係出生錯係鬼國

洗黑錢計劃通

老闆on9但係難得好人，無反口唔比人食，執粒都打算回水

我敢講，就算開係香港，情況都係一樣

no cure for on9

如果係日本.............

錯在strategy用錯

我覺得唔關人民質素事喎
佢出呢個promotion之前有冇用腦計過數?

120蚊1個月
餐餐營多都唔只啦 好似

$120一日都無得賺啦何況一個月....